胃酸倒流問題

胃脹，胃氣多，胃酸倒流，火燒心，食完壓心口好似比野壓住
食左一個月ppi, 想停藥，但停藥後症狀又返黎
食野食7成飽，都係會火燒心
食緊中藥，但效果唔明顯
有無人係長期胃酸倒流，之後好番?

有
試下叫份外賣食下

驗下係咪幽門菌

有胃酸倒流幾年食過幾隻藥都無效,做左手術半拿無再番發。

醫生有無話咩原因連食ppi都無效?
未做手術之前會唔會經常覺得喉嚨有氣頂住?

樓主壓力大唔大

一般，不過有時要返通宵，所以可能之前因為食無定時出事，而家keep住定時定候食飯，
想轉工，但有一家大細要養

做左胃鏡未？

試吓做胃鏡
冇錢可以先做吸氣驗有冇幽門螺旋菌
隻菌一日存在，食咩胃藥都唔會好

巴打而家點 有冇副作用

其實手術後無太多副作用
醫生手術前有解釋胃底折疊術後，因為食野後無胃氣經口部噴出所以會多屁放 （少飲氣水）

食量比之前少

點解唔考慮下stretta /黏膜切除個啲用胃鏡做手術既

我都胃酸倒流左三個月 晚晚都仲好辛苦
已經就黎食完兩個月ppi 都係時好時壞 反反覆覆

試下 加胃施康藥水
半夜湧上嚟訓唔著先飲

要飲食定時 改變生活壞習慣
奶茶咖啡 酸辣野 食完 個晚胃酸倒流一定好勁

你而家睇 家庭醫生 私家專科 定 政府？

個時無聽過瑪麗醫生講stretta /黏膜切除 , 上一兩個月報紙睇到有瑪麗有磁石控制胃酸新手術

醫生有開俾我 不過未去到完全瞓唔著覺 所以冇食
係個鼻會辛苦啲
我睇私家專科 睇左兩個月啦
一開始係去咗港安照胃鏡先 照完話輕微胃炎only
拎左一星期藥 再覆左次診都唔好
之後拎胃鏡圖去搵專科睇
專科醫生話要食八星期ppi
食左50%會好
咁咪試吓
點知到而家得番兩日藥都唔好
真係又驚又煩又痛苦
而家食完晚飯 瞓前都會唔太舒服 明明有食藥都係咁
Sorry睇真啲Stretta而家好似係得台灣有
如果賁門鬆左冇辦法 一係黏膜切除 一係去台灣做stretta
不過我又有啲懷疑我係壓力太大 功能性失調
病到人都抑鬱了

巴打係咪可以飲番咖啡同酒
同埋想問吓你幾歲

我已經改左好多 食野都食少左 避左好多難消化嘅野
都係照流 勁撚辛苦
食ppi食到m都停埋 好多負作用

你有無TG ?

@Gerdisabitch